% !TeX spellcheck = nl_NL
% Te gebruiken volgens Creative Commons Naamsvermelding-NietCommercieel-GelijkDelen 3.0 Nederland-licentie.
% De bijbehorende makefile genereert zowel de printed als de ebook versie

% \myClass, \title en \author moeten gedefinieerd zijn voordat style.tex ingelezen wordt
% Keuze book of article
% Een book heeft chapters die op een nieuwe pagina beginnen (een oneven pagina in de printed versie).
% Een article heeft alleen sections (en subsections).
\newcommand{\myClass}{article}
\newcommand{\modulecode}{CXX01}
\newcommand{\titel}{}
\newcommand{\documenttype}{Modulewijzer}
\newcommand{\huidigeversie}{0.7}
% start a new line by using \\ 
\newcommand{\auteurs}{
    D. Versluis\\ 
    J.Z.M. Broeders\\
    C. Roest
}

\input{style_nl_NL.tex}
\input{styleCode.tex}
% Hack to show text in header instead of section name
\renewcommand{\rightmark}{Advanced C Programming}

\begin{document}
\section*{Advanced C Programming -- CXX01} 
\begin{myTable}
    \begin{tabu}{|X[2]X[3r]|}
        \taburulecolor{hrred}
        \hline
        Code: ELECXX01  & Semester 7, kwartaal 1\\
         & Aantal creditpoints (ECTS): 3 (84 uur)\\ \hline
    \end{tabu}
\end{myTable}

\section{Inleiding}
Dit studieonderdeel is bestemd voor studenten van de minor Embedded Systems van de Hogeschool Rotterdam. Deze minor wordt gevolgd door studenten van de opleidingen Elektrotechniek en Technische Informatica. Om verschillen in voorkennis gedeeltelijk weg te werken, volgen de Elektrotechniek studenten en de Technische Informatica studenten gedurende de eerste twee weken een gedifferentieerd programma. De Elektrotechniek studenten werken aan het verder ontwikkelen van hun programmeervaardigheden. Er wordt voortgebouwd op de theorie van het basisvak C Programmeren (CPL01). De Technische Informatica studenten werken in de eerste twee weken aan hun vaardigheden op het gebied van de Elektrotechniek.

Na twee weken volgen alle studenten hetzelfde programma waarbij de nadruk wordt gelegd op het omgaan met dynamisch geheugen, verschillende data structuren en het correct testen en debuggen van code met verschillende methoden. 
Met deze basis ben je klaar om verder de diepte in te gaan bij het programmeren van Embedded Systems.

De module CXX01 is tevens een voorbereiding op de module Realtime Operating Systems (ROS01) die in het tweede kwartaal van de minor wordt gegeven.

\needspace{3cm}
\section{Werkvorm}
Studiebelasting is 8 klokuren per week, als volgt verdeeld:
\begin{myTable}[H]
	\begin{tabu}{|X[1]X[3]rl|}
		\taburulecolor{hrred}
		\hline
		% geen header voor deze tabel
		%\rowfont[c]{\rmfamily\bfseries\color{white}}\rowcolor{hrred} Titel & Titel & & Titel \\ \hline
		Hoorcollege & Behandelen van de theorie in hoofdlijnen & 0,5 & uur/week\\ \hline
		Practicum & Maken van de weekopdrachten & 2,0 & uur/week\\ \hline
		Zelfstudie & Bestuderen van documentatie. Verder werken aan de opdrachten.
		 & 5,5 & uur/week
		\\ \hline
	\end{tabu}
\end{myTable}

\section{Competenties en niveau}
Deze module draagt bij tot het ontwikkelen van de competenties:
\begin{enumerate}
\item Ontwerpen;
\item Realiseren.
\end{enumerate}

\section{Leerdoelen}
In de eerste twee weken wordt door de Elektrotechniek studenten en de Technische Informatica studenten gewerkt aan verschillende doelstellingen. 

\begin{myTable}[H]
	\begin{tabu}{|cccX|}
		\taburulecolor{hrred}
		\hline
		\rowfont[c]{\rmfamily\bfseries\color{white}}\rowcolor{hrred} Leerdoel & Niveau & Weging & De Elektrotechniek student is na twee weken in staat om \ldots{}\\ \hline
		LD1E & C & 5\,\% & \ldots{} een Linux omgeving op te zetten en te gebruiken zodanig dat hierop software ontwikkeld kan worden.\\ \hline
		LD2E & C & 5\,\% & \ldots{} versiebeheer toe te passen (GIT) zodanig dat de student in groepsverband software revisies kan beheren.\\ \hline
	\end{tabu}
\end{myTable}

Let op! Er wordt vanuit gegaan dat de Technische Informatica studenten deze leerdoelen reeds behaald hebben. De student is zelf verantwoordelijk voor het wegwerken van eventuele deficiënties. 

\begin{myTable}[H]
	\begin{tabu}{|cccX|}
		\taburulecolor{hrred}
		\hline
		\rowfont[c]{\rmfamily\bfseries\color{white}}\rowcolor{hrred} Leerdoel & Niveau & Weging & De Technische Informatica student is na twee weken in staat om \ldots{} \\ \hline
		LD1I & C & 5\,\% & \ldots{} elektronische circuits te simuleren m.b.v LTSpice.\\ \hline
		LD2I & C & 5\,\% & \ldots{} elektronische circuits te meten m.b.v. meetapparatuur (oscilloscoop, multimeter, etc.)\\ \hline
	\end{tabu}
\end{myTable}

\begin{myTable}[H]
\begin{tabu}{|cccX|}
    \taburulecolor{hrred}
    \hline
    \rowfont[c]{\rmfamily\bfseries\color{white}}\rowcolor{hrred} Leerdoel & Niveau & Weging & De student is na het succesvol afronden van de module in staat om \ldots{} \\ \hline
    LD1 & D & 20\,\% & \ldots{}  een dynamische datastructuur (singly linked list) te \textbf{implementeren} in C met behulp van pointers en de functies \ccode{malloc} en \ccode{free}.  De implementatie is voorzien van voldoende commentaar en het programma is netjes opgemaakt.
    \\ \hline
    LD2 & D & 30\,\% & \ldots{} een bibliotheek voor het gebruik van dynamische datastructuren te \textbf{ontwerpen}, te \textbf{realiseren} en te \textbf{testen}.
    \\ \hline
    LD3 & C & 40\,\% & \ldots{} een oplossing voor een bepaald vraagstuk met behulp van een bibliotheek van dynamische datastructuren te \textbf{ontwerpen}, te \textbf{realiseren} en te \textbf{testen}.
    \\ \hline
\end{tabu}
\end{myTable}

{\footnotesize\color{darkgray}
	De  beheersingsniveaus  van  de  verschillende  leerdoelen  zijn  afkomstig  van  de  taxonomie  van Bloom  (met een bewerking van  Anderson).
	A = Kennis, onthouden,  B  = Inzien,  begrijpen,  C  = Toepassen, gebruiken, D = Problemen oplossen, analyseren, synthetiseren.\par
}

\section{Toetsing}
\label{sec:toetsing}
De leerdoelen worden getoetst op basis van praktische opdrachten. Deze opdrachten worden in groepjes van 2 studenten, of als het niet anders kan individueel, uitgevoerd. 
\emph{Voorwaarde voor het nakijken} is dat alles eigen werk is. Blijkt er niet te zijn voldaan aan deze voorwaarde, dan wordt er onmiddellijk een onvoldoende gegeven en een fraudemelding gedaan bij de examencommissie.
Als er twijfel is over de bijdrage van één student van een groepje van twee studenten dan kunnen de docenten deze studenten om een extra mondelinge toelichting vragen.

Deze module bevat 4 toetsmomenten waarbij de verschillende leerdoelen worden getoetst.
\begin{myTable}[H]
	\begin{tabu}{|X[2c]X[5c]cX[4c]|}
		\taburulecolor{hrred}
		\hline
		\rowfont[c]{\rmfamily\bfseries\color{white}}\rowcolor{hrred} Toetsmoment & Leerdoelen & Weging & Deadline \\ \hline
		1 & LD1E t/m LD2E respectievelijk LD1I en LD2I & 10\,\% & --
		\\ \hline
		2 & LD1 & 20\,\% & lesweek 3 zondag 23:59 uur.
		\\ \hline
		3 & LD2 & 30\,\% & lesweek 6 zondag 23:59 uur.
		\\ \hline
		4 & LD3 & 40\,\% & lesweek T1 (9) zondag 23:59 uur.
\\ \hline
	\end{tabu}
\end{myTable}

Toetsmoment~1 bestaat uit inleidende lessen. Tijdens de les observeert de docent of je voldoende inspanning verricht. Dit leidt tot een cijfer 0 of 10 voor dit toetsmoment. Dit toetsmoment kan om praktische redenen niet herkanst worden. Toetsmoment~2 is een inleidende opdracht die bij voldoende inspanning met een voldoende kan worden afgerond. Om deze reden kan dit toetsmoment niet herkanst worden. Toetsmoment~2 t/m 4 worden beoordeeld met een cijfer tussen 0 en 10. Bij een onvoldoende eindresultaat kunnen toetsmoment~3 en 4 samen, herkanst worden in de herkansingsweek van kwartaal~1 (na afloop van kwartaal~2). Let op! Bij een onvoldoende eindresultaat moet een andere eindopdracht worden gemaakt.

\section{Beoordeling}
Gegeven dat er is voldaan aan bovenstaande voorwaarde, wordt het cijfer van deze module als volgt berekend:
$$eindcijfer = \sum_{toetsmoment=1}^{4} \{cijfer~toetsmoment\} * \{weging~toetsmoment\}$$

\section{Voorkennis}
Van de studenten Technische Informatica wordt een goede kennis van programmeren verwacht. Van elektrotechniek studenten wordt een goede beheersing van het basisvak CPL01 verwacht.

\section{Aansluiting op verdere studie}
\label{sec:aansluiting}
Deze module verzorgt basiskennis voor de module ROS01 die in het tweede kwartaal van de minor wordt gegeven. Hiernaast komt de opgedane programmeerervaring van pas bij andere vakken binnen de minor.

\section{Planning en studieopdrachten}
In \cref{tab:detailplanningE} zijn de studieactiviteiten voor de studenten van de opleiding Elektrotechniek voor week 1 t/m 2 opgenomen.
In \cref{tab:detailplanningTI} zijn de studieactiviteiten voor de studenten van de opleiding Technische Informatica voor week 1 t/m 2 opgenomen.
In \cref{tab:detailplanning} zijn de studieactiviteiten voor week 3 t/m 9 opgenomen.

\section{Verplichte literatuur}
\label{sec:verplichteliteratuur}
\fullcite{Deitel2015}.
Eerdere edities of een ander goed C boek voldoen ook.

\textbf{Niet verplicht}, maar warm aanbevolen wordt het standaardwerk:\\
\fullcite{Kernighan1988}.

Verder is een gedetailleerde (Engelstalige) FAQ beschikbaar over de programmeertaal C, zie \href{http://c-faq.com/}{http://c-faq.com/}.
Maak ook gebruik van de informatie die je op \href{http://en.cppreference.com/w/c}{http://en.cpp\-re\-fer\-ence.com/w/c} en andere webpagina's kunt vinden.

\section{Docentenbereikbaarheid}
\begin{tabular}{@{}ll}
Docent: & R. Bakker \\
E-mail: & \mailafko{BaRoy} \\
Kamer: & Academieplein AP.D0.036 \\
Telefoonnummer: & 010 794 6703 \\
\\
Docent: & J.Z.M. Broeders \\
E-mail: & \mailafko{BroJZ} \\
Kamer: & Academieplein AP.D0.036 \\
Telefoonnummer: & 010 794 5057 \\
\\
Docent: & R.T. Verhagen \\
E-mail: & \mailafko{VeRon} \\
Kamer: & Academieplein AP.D0.036 \\
Telefoonnummer: & 010 794 5800 \\
\end{tabular}

\section{Aanwezigheidsnorm en deadlines}
\label{sec:aanwezigheidsnormendeadlines}
Opdrachten die na (onafhankelijk van hoe lang na) de deadlines ingeleverd worden, worden niet meer nagekeken! De deadlines staan vermeld in \cref{sec:toetsing}

\needspace{5cm}
\versiehistorie{
	08-2019 & \huidigeversie\footnotemark{} & Docentgegevens aangepast. & \mailafko{VeRon} en \mailafko{BroJZ}\\ \hline
	08-2018 & 0.6 & Deadlines iets verruimd. & \mailafko{BaRoy} en \mailafko{BroJZ}\\ \hline
	08-2017 & 0.5 & Leerdoelen en planning aangepast. & \mailafko{RoeCo} en \mailafko{BroJZ}\\ \hline
   	08-2016 & 0.4 & Omgezet naar \LaTeX{}, leerdoelen, toetsing en planning aangepast. & \mailafko{RoeCo} en \mailafko{BroJZ}\\ \hline
   	07-2015 & 0.3 & Leerdoelen en planning aangepast naar nieuwe aanpak & \mailafko{VersD} \\ \hline
   	        &     & Zie voor eerdere versie netwerkmap & 
}
\footnotetext{Toelichting versiecodering $A$.$Bc$: $A$ = grote aanpassing, $B$ = kleine aanpassing, $c$ = taal- of wiskundige correcties.}

\newcommand{\bigred}[1]{\textcolor{hrred}{\Huge\textbf{#1}}}
\clearpage
% commando voor lange tabel
% #1 = OPTIONEEL position argument for longtabu: c, l of r, default is c 
% #2 = titel
% #3 = labelnaam=tab:#3
% #4 = tabu kolom definities
% #5 = kop tabel (eerste regel)
% #6 = inhoud tabel (rest van de regels)
%      gebruik \\ om rijen te scheiden
% #7 = aantal kolommen
{\small
\langetabel{Detailplanning voor week 1 t/m 2 CXX01 voor studenten Elektrotechniek}{detailplanningE}{lX[1l]X[1l]rX[2l]}{Lesweek & Onderwerp & Werkvorm & Tijd & Beschrijving}{
\multirow{3}{*}{\bigred{1}} & \multirow{3}{*}{\parbox{\linewidth}{\raggedright Introductie, Linux, GIT}} & Voorbereiding & 1 uur & Downloaden van Oracle Virtual Box\footnotemark{} en Arch Linux ISO\footnotemark{}. \\
& & Instructie en training & 2,5 uur & Installeren van benodigde software, uitleg versiebeheer en gebruik van GIT. \\ 
& & Zelfstudie & 4,5 uur & Pas VM installatie aan naar eigen voorkeur. Zorg ervoor dat je toegang hebt tot de GIT repository en kan commiten. Bestudeer GIT en Linux commando's.\\ \hline
\multirow{3}{*}{\bigred{2}} & \multirow{3}{*}{\parbox{\linewidth}{\raggedright Herhaling CPL01, Debuggen, pointers}} & Voorbereiding & 1 uur & Herhaal de stof van CPL01.\\
& & Instructie en training & 2,5 uur & Uitleg debuggen met DDD en pointers. Opdracht pointers.
\\ 
& & Zelfstudie & 4,5 uur & Maak opdracht pointers af. \\
}{5}

\footnotetext{Oracle Virtual Box: \href{https://www.virtualbox.org/}{https://www.virtualbox.org/}.}
\footnotetext{Arch Linux ISO: \href{http://ftp.snt.utwente.nl/pub/os/linux/archlinux/iso/latest/}{http://ftp.snt.utwente.nl/pub/os/linux/archlinux/iso/latest/}.}

\iftoggle{ebook}{%
	\clearpage
}{}
\langetabel{Detailplanning voor week 1 t/m 2 CXX01 voor studenten Technische Informatica}{detailplanningTI}{lX[1l]X[1l]rX[2l]}{Lesweek & Onderwerp & Werkvorm & Tijd & Beschrijving}{
\multirow{3}{*}{\bigred{1}} & \multirow{3}{*}{\parbox{\linewidth}{\raggedright Wet van Ohm, Meetinstrumentatie}} & Voorbereiding & 1 uur & Doornemen TI Basic Electronics Handbook.\\
& & Instructie en training & 2,5 uur & Spanning, stroom, serie/parallel, multimeter, oscilloscoop, signalen, simulaties.\\ 
& & Zelfstudie & 4,5 uur & Afronden opdrachten.\\ \hline
\multirow{3}{*}{\bigred{2}} & \multirow{3}{*}{\parbox{\linewidth}{\raggedright Voedingen en Filters}} & Voorbereiding & 1 uur & Installeer en run LTSpice.\\
& & Instructie en training & 2,5 uur & LM317, condensatoren, filters, Fourier, frequenties, op-amps.\\ 
& & Zelfstudie & 4,5 uur & Afronden opdrachten en\textbf{ doornemen stof C en pointers week 1 en 2.}\\
}{5}

\langetabel{Detailplanning voor week 3 t/m 9 CXX01 voor alle studenten}{detailplanning}{lX[1l]X[1l]rX[2l]}{Lesweek & Onderwerp & Werkvorm & Tijd & Beschrijving}{
\multirow{3}{*}{\bigred{3}} & \multirow{3}{*}{\parbox{\linewidth}{\raggedright Geheugen beheer, linked lists}} & Voorbereiding & 1 uur & Lees hoofdstuk 12 (C Data Structures). Neem oordopjes/koptelefoon mee.\\
& & Instructie en training & 2,5 uur & Uitleg \ccode{malloc}, \ccode{free} en linked lists.
Opdracht phonemes.
\\ 
& & Zelfstudie & 4,5 uur & Maak opdracht phonemes af.\\ \hline
\multirow{3}{*}{\bigred{4}} & \multirow{3}{*}{\parbox{\linewidth}{\raggedright Programma structuur, makefiles en testen}} & Voorbereiding & 1 uur & Zoek zelf uit wat makefiles zijn.\\
& & Instructie en training & 2,5 uur & Uitleg Abstractie, structuur, benaming, makefiles, het testen van code. Opdracht doubly linked list library.  
\\ 
& & Zelfstudie & 4,5 uur & Maak opdracht doubly linked list library af.\\ \hline
\multirow{3}{*}{\bigred{5}} & \multirow{3}{*}{\parbox{\linewidth}{\raggedright Graphs}} & Voorbereiding & 1 uur & Maak een opzet voor de graph library. Files, makefile, GIT structuur enz.\\
& & Instructie en training & 2,5 uur & Uitleg overige data structuren (queues, stacks etc.), graphs,  BFS en DFS. Opdracht testcode graph library. 
\\ 
& & Zelfstudie & 4,5 uur & Maak testcode graph library af.\\ \hline
\multirow{2}{*}{\bigred{6}} & \multirow{2}{*}{\parbox{\linewidth}{\raggedright Graph library}} & Instructie en training & 2,5 uur & Opdracht implementeren graph library.\\ 
& & Zelfstudie & 5,5 uur & Maak opdracht graph library af.\\ \hline
%\needspace{3cm}
\multirow{3}{*}{\bigred{7}} & \multirow{3}{*}{\parbox{\linewidth}{\raggedright Toolchain}} & Voorbereiding & 1 uur & Onderzoek wat profiling van code is.\\
& & Instructie en training & 2,5 uur & Uitleg verschillende profiling en analyzing methoden en tools. Opdracht graph toepassing.\\ 
& & Zelfstudie & 4,5 uur & Werk aan opdracht graph toepassing.\\ \hline
\multirow{3}{*}{\bigred{8}} & \multirow{3}{*}{\parbox{\linewidth}{\raggedright Toolchain}} & Voorbereiding & 1 uur & Onderzoek wat code coverage is.\\
& & Instructie en training & 2,5 uur & Uitleg code coverage. Opdracht graph toepassing.\\ 
& & Zelfstudie & 4,5 uur & Werk aan opdracht graph toepassing.\\ \hline
\multirow{1}{*}{\bigred{9}} & \multirow{1}{*}{\parbox{\linewidth}{\raggedright Afronden}} & Zelfstudie & 8 uur & Afronden opdracht graph toepassing.
}{5}
}
\end{document}
